\chapter{Évolutions possibles}%(nouvelle gestion de la bdd en sup, avec du mySQL)

\par
	En utilisant le pattern MVC pour notre architecture, nous avons appliqué au mieux le principe min-max en favorisant à la fois un couplage faible et une cohésion forte de tous les composants. Cela signifie que rajouter des fonctionnalités à certains niveaux ne nécessitera le moins possible de modifications dans le code existant.

\par
	Des améliorations de l'IHM en tenant compte des retours des utilisateurs, pourraient grandement renforcer le confort de l'utilisateur en augmentant le détail des informations auxquelles il a accès. Cela pourrait par exemple revenir à afficher à l'utilisateur le fichier de configuration actuel ou le nom de la base de données sélectionnée.

\par 
	Il serait également envisageable de rajouter une gestion d'une base de données en mySQL afin de permettre aux utilisateurs d'avoir une base de données commune. Cela pourrait leur permettre par exemple de disposer d'un plus grand nombre de données a utiliser et d'avoir un schéma commun.

\par
	On peut aussi envisager de proposer la fonctionnalité de modification d'un fichier de configuration à l'aide d'un éditeur WYSIWYG, pour éditer les différents « patterns » sans avoir à modifier les fichiers .xml à la main, un peu comme une édition de tableur.. 
	
\par
 Pour le moment, les données d'une expérience sont toutes contenues dans un seul et unique fichier. Ce fichier est sélectionné par l'utilisateur puis parsé afin d'en récupérer les métriques. Il serait alors envisageable de parser plusieurs fichiers afin de récupérer les informations liées à une seule expérience.

\par
	Une autre évolution que l'on peut envisager est de modifier la structure d'un fichier de configuration, actuellement, la distinction des variables paramètres / résultats se font dans une balise <variables /> à part, alors qu'on pourrait l'envisager de l'avoir comme attribut des balises <pattern /> pour simplifier, mais l'architecture proposé permet cette modification assez simplement comme expliqué dans la partie sur l'architecture du parsing.


\par
Actuellement, l'utilisateur a la possibilité de choisir le style qu'il souhaite appliquer au graphique à générer. Cependant, ce style n'est pas encore relié au graphique en lui-même. Ainsi, le graphique affiché n'aura pas le style (couleur, taille des points, etc) voulu. Les fonctions récupérant les caractéristiques du style choisi étant déjà existantes, il ne serait pas très difficile d'implémenter un graphique correspondant à ces choix.


\par
De plus, seuls trois types de graphiques sont implémentés : les nuages de points, les histogrammes ainsi que les graphiques à une ou plusieurs courbes. Il serait fortement envisageable d'améliorer ces types déjà existants en y rajoutant plusieurs paramètres, ainsi que d'implémenter d'autres types tels que des diagrammes en barres.

\par
La FAQ n'a pas été complétée. Cependant, il s'agit d'un fichier html importé dans l'application et non une partie du code à part entière. Ainsi, sa complétion sera peu coûteuse en temps.